# Que signifie l'erreur : « Missing `\cr` inserted » ?

- **Message** : `Missing \cr inserted`
- **Origine** : *TeX*.

TeX pense qu'il est temps de terminer une ligne d'un alignement et insère sa commande de bas niveau pour cela. Dans un document LaTeX, cette supposition est normalement erronée et la tentative de réparation de TeX échoue le plus souvent.

______________________________________________________________________

*Sources :*

- <https://latex.developpez.com/faq/erreurs?page=M>,
- [LaTeX Companion, 2e édition](https://www.latex-project.org/help/books/#french), Frank Mittelbach, Michel Goossens, Johannes Braams, David Carlisle, Chris Rowley (Pearson, 2006) ; ISBN : 978-2-7440-7182-9. Annexe B, *Détecter et résoudre les problèmes*, reproduite avec l'aimable autorisation de l'éditeur.

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: messages d'erreur de LaTeX,problème dans un tableau,tabular,array,matrice,alignement
```

